如果唔係中共搞，共產主義你想唔想？

資本主義嘅每日返工令人好頹
工時又長每週4x小時
人工又唔高，只係餓唔死
見識過好多富二代根本唔憂做
日日只係用緊社會資源，但無貢獻
而且好多垃圾勞力工用高薪請低智商
相反，高學歷高智商好多都萬幾蚊人工

經濟好，富二代享受
經濟唔好，窮人含撚

以人類既劣根性嚟講係唔會work，根本係一種絕對理想主義

無腦先㨂共產黨

共產主義令社會無進步

你覺得唔係中共嘅共產社會係點先
眼見歷史上有邊個共產國家有成功？

共產主義忽略咗人性，會令到大家都無動機去付出，最後一齊攬炒

所有野都慢慢去做
唔係所有野都快住去做先好

資本=鬥快鬥勤力
共產=鬥慢，worklife balance?

任何主義係理想上都係為左人類好

所以唔以現實實施情況黎講，根本冇得傾

人嘅貪念同自私註定共產主義係失敗

哩個主義係最撚bug嘅主義 完全忽略人性 但又會鼓吹階級鬥爭

資本主義都一樣
比人剝削到盡

共產 社會 資本 全部唔同概念播 你講啲野係三樣都有啲咁

我會揀社會民主主義,第三條道路.

根本係共產主義令到中國變成咁，
西方國家嘅話雜種倒咗台啦

北歐既社會民主主義係最好 高福利 又save到普世價值

強既人會揀資本主義
弱既會想共產

共產根本就冇可能實現到，邊個搞都會係一樣

你強到係精英中精英就係
律師醫生就勁啦
一般大學gpa3 都係萬幾蚊人工咋
過左幾年先有2xk

現實有幾多真係精英中精英

大家係咪當左人民公社果隻做法就係共產
共產係共同生產唔係共享資產

講緊資本下例如你做programmer用一個月寫左個program，個program可能可以賣10萬嘅，但你月薪得3萬，淨低果7萬其實就係比你老細賺左，咁樣叫剝削。哩個情況下你老細屬於資產階級，唔洗做野淨係錢滾錢(包括用錢買你嘅時間為佢生產可以賣更多錢嘅價值)，對社會而言其實係無生產過任何價值，你就屬於勞動階級，係真直有生產過價值嘅一群。

而共產係希望抹除剝削，所有人最後嘅所得係視乎生產左幾多價值。你唔做野，咪無錢開飯囉。所以共產唔會令人或者社會失去動力。相反，你做嘅野係值咁多錢，你就真係可以攞到咁多錢，我會覺得更加有動力。

好似樓主咁講，依家香港根本資本家玩曬，打工仔可以出頭嘅萬中無一，我都覺得無乜動力去勤力做野

真共產要全民聖人先做到

樓主連社會主義同共產主義都未識得分你就放過佢喇.

支共都唔係行共產

資本主義將錢集中係班知識份子身上咪推到世界進步
睇下今年CES

將錢集中哂你覺得冇問題?

你可能指既一般大學生係連sales都不如個批?

唔係中共? 呢個世界仲有北韓, 古巴, 俄羅斯, 寮國。你想要邊個?

如果全人類都用擁抱代替拳頭
咁就世界和平喇

真係有生產力既話有咩問題
現今問題主要係無生產力既炒賣

人有喜惡感, 無可能用同一個方法對待到所有人

當全世界推晒用機械人 ai 代替勞動力可能得

如果全世界人都變做大愛無私撚係ok
中共共產=極端資本主義

如果去除人類既追求自我 同 獨特既特性
變到機械人有固定程式一樣
咁反而可能會有世界和平

不過一個無左"自我"既世界大家又鍾唔鍾意?

缺乏追求自我同獨特既特性, 所有robot都係做既定工作, 世界只會一成不變
如果唔係就唔需要研究AI

只要利己主義一日仲存在 共產主義所講嘅美好世界一日都唔無可能出現

要和平嘅共產主義
睇wall e啦
全部機械代勞 人人唔駛做
而且係經歷極端資本主義後脫變而成

當然 人類要有咁高科技先得啦
而家個個玩核彈 唔駛諗共產㗎喇

到你有錢你又覺得無錢嘅人無貢獻

共產主義，係實現到係閪工唔洗做，有Ai幫你做，人人大魚大肉，唔愁錢用。邊個國家先搞到？

其實點解要求科技進步

真正既共產主義係實行唔到

俄羅斯唔係共產架
共產唔等於獨裁/極權/一黨

依家嘅中共根本唔係行緊共產主義
大家可能唔熟政治學所以冇乜點為意

On撚鳩
俄羅斯有樣你睇啦
諗住共產主義就可以平等？
揸旗個班咪又係食撚住你
到時保證衰撚過資本主義

你永遠都唔會翻到身

係美國就係推到世界進步

係華人賤種社會撚有推動到世界進步,成班有錢地產商浪費大量資源

如果喺共產的社會
由邊個決定資源(人力／天然)應該用喺邊方面？
我覺得資本家的作用就係呢樣(靠壟斷 非法手段 不道德的資本家除外)

用你個例子黎講
錢係屬於資本家
佢認為呢盤生意有得搞
所以就出3萬比個programmer寫program
programmer收左3萬之後
盤生意係賺係蝕都已經唔關佢事
賺蝕 或者之後個program有缺陷導致的賠償責任等等的風險都係由資本家一力承擔
賺錢就話剝削 咁蝕錢呢？
呢7萬蚊唔係不勞而獲
而係由1.佢決定要出資請人寫呢個program的眼光
2.蝕3萬蚊的風險
3.賠償風險
4.向唔同公司推銷呢個program的付出

換個角度睇
如果個program可以賣10萬
點解programmer唔直接賣個program出去賺10萬 或者減2萬賺8萬都好
而係要經老闆再賣出去 比老闆賺7萬？
老闆的存在真係冇價值？

利申：廢青 可以共誠哥的產梗係好

老闆蝕嘅風險轉嫁去左打工仔

經濟好賺到錢自己袋
經濟唔好蝕錢就炒人凍薪
蝕錢咪cut 人頭

但係呢3萬蚊蝕左就係蝕左
炒人都唔會多返3萬
除非佢唔出糧姐

嘥氣 由以前到依加
咩國家都好 共產主義都行唔通

唔係中共搞既話
蘇共搞啱唔啱？赤柬搞啱唔啱？

中共都有資產階級，共產得個名咖咋

共產主義其實更似一種信仰，馬克思既共產主義係講緊資本主義轉變成社會主義最後到共產主義係歷史既必然性，人既主觀意志只能加速呢種轉變而唔能夠逆轉呢種歷史既必然性
即係話，就算冇共產主義呢個旗號，如果呢套理論真係work既話，歷史自然會走去公有制既方向
其實共產主義最大既問題唔係咩忽略人性呢啲籠統嘢，而係忽視咗資本主義有內部改進既能力，點解共產革命唔係好似馬克思預期咁喺英國、德國呢啲先進工業國家爆發，而係喺俄國、中國呢啲農民國家先爆發，就係馬克思完全冇預計到英德呢啲資本主義國家竟然會自己走去搞福利

如果係咁就死 大部份人都係弱者

不如你望吓北歐，你就知乜撚嘢叫成功，人提倡緊越嚟越短工時，仲喺度諗共產定資本根本冇用，如果唔係福利主義嘅話根本收皮

趨勢係咁
AI工業化，幾十年後工作唔再係人類喺社會生活嘅義務，個個月派錢

馬克思條友淨係諗極端資本主義嘅情況

咁佢個年代係咁嘅環境

或者叫做獎勵主義
係合理制度下製造途徑你去拎更多嘢

首先啲公司真係會轉型

但佢害撚死人
鞭佢屍都不為過

共產主義只係岩用黎養豬，對於有思想有慾望有貪念既人類根本唔適合行共產主義

無論邊個國家搞 共產主義都唔會成功

上過德文堂，老師邀請左個東德人嚟講下東德嘅生活。我地問佢會唔會懷念個時嘅共產主義，佢話：絕對唔會。個時我地（東德）好窮，個個有飯食但係質素非常差。當時我買車都要等十年，仲要買架膠車返嚟。人民都知道政府唔好，但唔敢出聲，因為有秘密警察（Stasi）嘅存在，你根本唔會亂講野。我單純抱怨野食唔夠營養，一日差過一日，結果比人拉左去坐三年監。人唔可以自由咁思考。雖然鄰里關係好和諧，但我唔想養埋隔離屋，我想自由地發表我嘅意見。

呢個係經歷過共產主義社會嘅東德人講嘅野。

樓主有冇聽過70年代尾中共逐漸開放果陣，“做又36唔做又36”呢句嘢

呢樣嘢正正反映佐共產主義下人類冇哂推動力呢個嘢。

補充一下，而家中共行緊的，係叫：國家資本主義或權貴資本主義，唔係乜嘢共產主義。由頭到尾一直行真正共產直到滅亡的只有前蘇聯。

現代社會係唔會100%行哂資本主義或者100%行哂社會主義，正常係會隨著大環境，經濟變化而調整比重。

其實共產係咪已經同獨裁 極權劃上等號？
與其話呢個係共產主義 我覺得話係獨裁 極權主義更加貼切

共產主義，邊個人攪都唔會有好結果。 剩係將所有權力集中比政府，打資本家，已經係根本ge大錯!!

政府唔可能冇人管理(除非係AI)， 而人唔可能冇私心，任何1個人掌握左權力，只會想愈穩，永遠唔會失去，即使會破壞制度都好，都唔捨得放棄。最後穩用政治，權力，控制平民就，冇人解決到!! 唯一有資源ge資本家打死晒。 學者，就得番把口，如果連反對聲音都唔想聽到，就整D民革，殺晒D學者去。

不過大陸都試到，咁樣社會唔會進步，只會變為廢墟。所以要用資本主義，引入競爭，等大家有動力，生產更多。但係問題又會變返有堆資本家走出嚟，左右政府，咪要再一次收晒D商人ge錢lor(馬雲，馬化騰果D)。

咁最後，權力點比番人民呢？ 馬克思果套，搵人嚟實行，係唔可能ga!!

--------
現實係人就有差異，有人醒D，有人蠢D，永遠都公平唔到!! 冇競爭，冇得益，醒ge人唔會冇 la la獻殷勤,做多D野，冇人做嘢，世界就唔會進步。只要人係傾向懶(做得愈少野愈好)ge話。

其實佢依家行緊法西斯

共產主義係經濟上嘅形容。但問題係係共產主義下資源均分，人嘅劣根性下某啲職種唔會有人做。社會生產力低（個東德人話十年先買到車就係一個例子）。

呢個時候人民會開始抱怨，政府需要將管理呢種不滿嘅情緒（Stasi嘅出現）。

其實共產主義係群體同組織呢方面嘅意識比個人高。政府會用一切手段不斷宣揚集體主義，所以歷史上往往共產主義嘅經濟都會同極權主義有關連。

（個人淺見）

咁其實弱ge人想不勞而獲姐!!

雖然有可能人地天生勁，但唔比人地好努力ga meh!?

喺原始社會弱ge人，唔駛一段時間就會比人淘汰，咁未來咪少D不幸lor!!

不過未來，精英就會變左唔係精英，只係普通標準。

其實某程度上嚟講，都係近代大愛主義(太過關懷弱勢社群)，先會咁姐。如果唔係，淘汰晒，就冇下一代悲劇la!!

邁向人唔駛郁都生存到ge，終極懶人世界。

科技亦可能整死地球一齊死，或者啲人生活得仲慘

火影嘅無限月讀
一人一部vr玩人生online

共產主義ge設計係政府收晒資本家D資產嚟實行。

但係政府係搵人管，所以點都會變極權!!

共產係咪已經同獨裁 極權? 係

你諗下當權者你共產哂資本家,咁你覺得當權者仲會唔會平分畀班賤民

賤民想推翻當權者?只要當權者分少少利益出去已經大把人幫手維穩

呢個就係人性

其論不論共產定資本主義最後都係唔可行,只有北歐模式先係人類最終出路

我覺得共產主義本身係冇錯(但冇咩可能出現 即使出現亦注定失敗 然後好容易向錯誤的方向發展)
只係咁啱成為獨裁者鍾意的工具
被獨裁者利用呢種思想作為奪權統治的工具
歷史上有邊一個獨裁者係真心覺得共產好 主張行共產 而唔係為自己的利益？
我諗卡斯特羅 哲古華拉已經算係比較好的共產主義者(只係同其他共產政權比較)

如果收0%稅係完全資本主義 收100%稅係完全共產主義
我會話失敗共產政權的特點就係推向極端收100%稅
而家世界上最偏向共產的國家應該係北歐？

同埋當一個政府收曬所有資本家嘅資產再分配，呢種權力有邊個唔想要？人本身就戀權，共產主義嘅政府到最後都係會變成極權

咁係你扭曲左共產主義

共產主義唔會work

最多只可以行北歐式社會主義
(所有人重稅+高福利)

其實人力同時間定值好模糊，如果計商品既價值分番俾生產者就要分得好細，同埋好多糾紛，簡單既好似資本論講整衫就可以分到姐。

如果做service就好難分，一個service可以分好多part, 老闆分類同實做既分類又唔同，好難定義。

又無可能全部人都好合作好易講數。

結果共產主義就係個個freelance做完組埋一齊分錢既形式，其實好唔穩定。人事成本好高。

其實運動初期己經係社會主義嘅體現
手足們無私去幫人有錢出錢冇錢出力 係善良人性體現 唔係藍絲咁自私自利

如果真正馬克思共產主義可以成功實行 只有高質香港人可以

理論上共產主義好美好，但人類係有私心嘅動物，所以共產主義一定會變質（望向羅湖橋以北）或失敗

加埋直接民主好似好啲
雖然唔鐘意重稅，但如果可以係立法程序上有表決權我都可以當交稅係畀錢買張選票

咪就係
純粹資本主義->福利資本主義->社會主義
香港97後係倒退緊返去純粹資本主義，仲要好重裙帶色彩
取消遺產稅、取消租金管制、價低者得、母語教學、直資中學、334、分區校網、自願醫保...
全部都係資本門檻，基層向上流既機會微乎其微

咁佢炒完人 下個月咪唔使使多三萬

咁個世界咪無左生產力
大躍進時期咪就係咁餓死左3000萬人
因為勤力又係咁多，唔勤力又係咁多

轉嫁去左去打工仔度，個結果咪『蝕錢=做白工』lor， 從來冇賺過錢，何來有錢出今期人工比你？ 唔係整係話炒人凍薪咁簡單。

唔去鼓勵競爭同risk taking 資本家又唔去投資

結果就係科技停滯同生產力低 百業之母唔係鳩講

香港政府保障唔到廢嗰班就真嘅

首先絕大部份生意都係先投資後回報
只係好多人唔攞現金出黎而係用借貸去做pre-seed funding
佢月頭請你嗰吓嗰三萬已經incur咗 點都要找數
佢月尾無出糧你告佢清佢盤

另外賣唔出之後蝕咗就蝕咗
炒你同時影響下個年度嘅生產力分分鐘蝕更多
如果直程執笠蝕三萬蚊無仇報
反而寫舊垃圾出嚟果個勞動人口袋袋平安賺三萬

最後最後老闆(假設佢管埋)自己嘅管理能力都係有經濟價值 成個生產過程佢唔係無份

老闆真係無用又賺咁多嘅你地幾個連登仔咪夾錢開間奶茶試試佢
反正老闆唔洗用腦唔洗技術又無風險係咁易嘅你實得嫁唔洗眼光求其請個人幫你做都掂唔做就笨柒

利申 經濟初哥

返工返到厭就想搞返共產
以人既本質唔係中共搞 最後都會變撚左中共

我建議樓主去死咁就唔洗返工一了百了 唔洗共產 唔洗返工

人類最公平既一刻就係死亡（暫時）

共產主義就係馬克思訓醒個下寫低

AI可以完全取代人力工作

你睇下北韓

最後咪得番樓主去呢啲地方住
有料既人點會同你共產

會覺得共產係唔洗做都幾怪,點解唔係獨裁者搵人拎枝槍逼所有人開七十個鐘工而覺得有work life balance

咩主義都好啦，冇權冇勢都係食屎
資本主義仲有機會努力向上游，靠小聰明賺輕鬆錢
共產主義鬥權，出生唔好就 一世都無產階級

人既劣根性 沒分國界

巴打身處嘅平行宇宙蘇聯仲存在？依家蘇共中央總書記同蘇聯總統係邊個？

咁你有冇諗過佢點解可以做到老細？
佢承擔嘅風險，屋租，創業基金，你哋嘅人工，各種員工福利保險等等.....係，賺到錢嘅時候就好似老闆剝削你哋，咁公司冇錢賺嘅時候唔通佢冇責任承擔？
做得你老細，咁自己應該都係要識返咁上下先有辦法喺呢個行業自己創業，咁點解同樣都係做IT佢可以做老細而其他人打工？話人哋係老細就冇社會生產價值，但其實中小企業承擔左社會好多嘅就業同經濟責任。
共產主義反而係全部人付出努力，而大老細只有一個就係上面嗰班領導階層，你地全部人都只得$36佢自己可以攞幾億。目前唯一可以真實實行共產主義嘅只有昆蟲，蜜蜂螞蟻之類....... 問題你永遠唔會係嗰隻蜂后

廢柴先揀共產
uh uh 腳收一樣人工

做醫生同掃街一樣人工
我掃街好撚過啦 輕鬆又唔洗讀書

咁你好死喇，你放屁都係殺害緊個地球

中國人搞咩都死

dna問題